立即公開《警察通例》第29章「武力與槍械的使用」！監察警察每一次武力使用！！！

最近大家都識跟《警察通例》要求警犬要出示委任證，呢個方向係絕對正確。

但大家未必知道，《警察通例》唔係成份都公開左，其中最重要嘅第29章「武力與槍械的使用」規定左狗使用武力嘅規範同要求，呢章係一直冇向公眾公開。而從流出嘅少數內容得知，絕大部分警犬根本一直嚴重違反第29章！！！例如使用每一次警棍後都要交報告！！！亦因此警隊一直都唔敢公開第29章！！！

為左可以好似監察狗冇委任證咁監察佢地使用武力，未來一個戰鬥重點一定係要求政府公開全份《警察通例》！！！

————————————————————————————————————

【隱藏的武力指引．百科】「消失的」警例第29章 動武分六級？

一直在警隊網頁未有公開的《警察通例》第29章，亦即「武力與槍械的使用」章節，多年來民權組織、部分立法會議員都多番要求公開，但警方多次重申，由於指引涉及行動細節，不宜公開。而《香港01》綜合多名前線人員提供的資料，披露當中部分細節，包括六級制的「武力使用層次」，以及警棍的使用報告格式等。

使用警棍後須交「使用警棍初步報告」

此外，《警察通例》中特別列明使用警棍的警察，必須受過機動部隊、衝鋒隊武器及戰術訓練組或合資格警棍教官訓練，才會獲發及使用警棍。《程序手冊》中亦載有「使用警棍初步報告」的格式，當有人不論是故意或意外被警棍擊打，單位指揮官或主管事後須向主要單位指揮官提交初步報告，當中包括被擊打者的傷勢、擊中部位、警棍揮打次數等資料，報告副本會交警務處助理處長（支援）。

使用警棍人員 對方傷勢/因傷致死 警棍擊打次數 擊打部位 案情摘要 案件分類 備註

註：上述表格為「使用警棍初步報告」部分格式

有前線警務人員透露，「武力與槍械的使用」主要涵蓋個人武器，即警棍、胡椒噴霧、催淚水劑、警槍的使用，並不包括大型裝甲車及手銬的運用，會刊載在其他章節，有關個人武器的條文只簡單解釋使用程序及使用後報告，有關運用武器時須注意事項，則在警察學院中教授，如使用胡椒噴霧應在適當距離、警棍不可擊打頭、頸等。

推到極小數良心警爆料

成日有唔知直必腸定鬼話警隊裡面都有良心警，係嘅話，即刻搵安全方法上傳成份通例，就彌補到你萬分之一嘅血腥罪孽

推

wikileak

保密好到家，FBI NSA都查唔撚到

Pish!

push

Pish